\section{Kwaliteitswaarborging}
\label{kwaliteit}
%%OMSCHRIJVING SECTIE
%In het laatste hoofdstuk wordt uitgewerkt op welke wijze de opdrachtgever en de projectleden in staat zijn de kwaliteit van het project te beïnvloeden. Hoewel harde voorwaarden in hoofdstuk 2 zijn verwoord, wordt hier verder uitgewerkt wat met name de opdrachtgever kan doen om bij te dragen aan een hoge kwaliteit.

Als laatste worden de maatregelen beschreven die alle partijen zullen treffen om bekende risico's te voorkomen.

In deze sectie wordt een kort overzicht gegeven van de kwaliteitseisen die aan het product en het proces worden gesteld,
ook worden er een aantal maatregelen voorgesteld om aan deze eisen te kunnen voldoen.

\subsection{Risicoanalyse}

Het product maakt gebruik van verschillende software pakketten.
Hier komt van nature een bepaald risico bij kijken in verband met het integreren in het product.
Op grond van een risicoanalyse kunnen de volgende maatregelen worden genomen:
\begin{description}
    \item[preventie] het voorkomen of verminderen van de kans dat problemen optreden;
    \item[repressie] het beperken van de schade wanneer een bedreiging optreedt;
    \item[acceptatie] geen maatregelen, men accepteert de kans en het mogelijke gevolg van een bedreiging;
    \item[manipulatie] het wijzigen van parameters in de berekening om tot een gewenst resultaat te komen.
\end{description}

De bedoeling van een risicoanalyse is dat er na de analyse wordt vastgesteld op welke wijze de risico's beheerst kunnen worden of teruggebracht tot een aanvaardbaar niveau. \cite{wiki:risico_analyse}

We hebben de volgende risicofactoren ge\"identificeerd:
\begin{description}
    \item[python] niet alle leden van de groep zijn bekend met python en hebben dus tijd nodig om de taal te leren
    \item[django] django vereist zeer weinig nieuwe kennis en is dus een kleine risicofactor
    \item[database] het gebruik van een beveiligde database kan problemen veroorzaken
    \item[python image libraries] deze zijn vanuit de Delft Computer Graphics group beschikbaar gesteld. De groep heeft nog geen kennis van deze libraries. Mogelijk gebruikte image(-gerelateerde) libraries zijn VTK\cite{vtk}, ITK\cite{itk}, en numpy\cite{numpy}.
    \item[nose test] testen met een nieuw framework is altijd even wennen, en kan veel tijd kosten
\end{description}

Aan de hand van deze risico's hebben we de volgende mijlpalen opgesteld:
\begin{enumerate}
    \item Een eenvoudige applicatie uitschrijven die m.b.v. Django een `Hello world' pagina kan laten zien
    \item CRUD (Create, Read, Update, Delete) van data naar een database met behulp van Django
    \item Verwerken van images m.b.v. python image libraries
    \item Tests voor iedere milestone
\end{enumerate}

\subsection{Productkwaliteit}
Om de kwaliteit van het product te garanderen worden een aantal eisen gesteld waar het eindproduct aan zal voldoen.
Er zijn eisen door de opdrachtgever gegeven om te zorgen dat het product daadwerkelijk aan de gebruikerseisen voldoet.
Zo is vastgesteld dat het systeem zoveel mogelijk moet doen om te voorkomen dat de gebruikte data niet uitlekt naar een ongeautoriseerde gebruiker. 
Ook is bepaald dat de morphing-technologie die gebruikt wordt wiskundig onderbouwd en bewezen is.
Daarnaast moet het product makkelijk te gebruiken zijn en moet het weinig tijd kosten om er mee bekend te raken.
Ook moet er automatisch orde worden aangebracht in de aangeleverde data, zodat deze uniform en uitwisselbaar wordt en blijft.
Andere kwaliteitseisen aan het product zijn van meer technische aard, en zijn gespecificeerd in het requirements document.

\subsection{Proceskwaliteit}
De kwaliteit van het proces wordt bereikt door de vakbekwaamheid van de projectuitvoerders,
de ervaringen in de gebruikte software engineering methode en het zorgvuldig vaststellen van de gebruikte methoden en componenten.
Bovendien wordt gebruik gemaakt van agile programmeren, waardoor er regelmatig contact met de opdrachtgever is en het proces  tijdig kan worden bijgestuurd als dit nodig is. Aan het eind onstaat daardoor een product van hoge kwaliteit.

\subsection{Voorgestelde maatregelen}
Om bovenstaande kwaliteitsnormen te halen worden de volgende maatregelen voorgesteld:
\begin{itemize}
  \item dagelijks kort overleg tussen de uitvoerders, en wekelijks een uitgebreid overleg met de opdrachtgever
  \item wekelijkse review van het proces en de software met de opdrachtgever
  \item unit testing van de software
\end{itemize}

Een van de door ons aangenomen normen is dat er voor het hele project gebruik wordt gemaakt van open source software.
Daarnaast nemen we aan dat de algoritmen, geleverd door de TU Delft, correct en bewezen zijn.
Ook nemen we aan dat de foto's, geleverd door het \casamproject, onder gelijke omstandigheden zijn genomen en correct aangeleverd.
\pagebreak